【黃金兄弟】古惑仔二十年後再重聚 合體拍電影唱主題曲

《古惑仔》系列電影當年風靡亞洲，掀起一陣熱潮，從1996年首部《古惑仔》合作至今，鄭伊健、陳小春、錢嘉樂、謝天華和林曉峰已成情比金堅的兄弟。他們私下感情深厚，一起開過多場演唱會，可惜銀幕上鮮有合作機會。20年後，他們得到成龍和曾志偉的支持，一班「洪興」兄弟組成了「黃金兄弟」。

年過50歲的古惑仔們風采依然，合體演出電影《黃金兄弟》，繼上周公布了90秒張力十足的預告片後，17日又再公開電影主題曲MV，有廣東話版《一起衝一起闖》及國語版《一起來一起走》。雖然劇情已與「古惑仔」無關，五人仍十分熱血唱出為兄弟出生入死、 同甘共苦、無畏無懼的義氣。

《友情歲月》、《戰無不勝》等古惑仔系列主題曲一直深入民心，這次《黃金兄弟》不僅令「古惑仔」們重聚，亦再度邀請作曲人陳光榮為電影打造主題曲。錢嘉樂爆料稱陳小春想獨唱主題曲，不過聽過Demo後改變主意，小春說：「一聽到陳光榮寫嘅旋律和歌詞，唔使再諗，一定係我哋五個一齊唱先得，太正啦！」五兄弟同時表示被歌詞深深感動，「共你悲 共你喜 共你哭 共你暢飲 能同苦能同甘」，勾起他們一起拍電影的片段。當中，林曉峰還為大家帶來驚喜，挑戰獨唱一段英文rap，「Brothers are people we can last for our lives／Same soul same pulse no one isleaving behind」。